Ette tulli mõtsa saks Dolff ja kaibas et Tanno Lira ollewat 2 kõiwi mes kannu päält kumbgi 10 tolli paksut olnu mõtsast ärra warrastanu ja nõwwap puu hind 1 rubla ja trahwi säduse perra nink ollewat tunnistaja mõtsa waht Juhan Siegert.
Tanno Lyra ütles et minna ei olle mitte moisa mõtsast raggonu enge omma nidu päält olle minna kül tosin kõiwa raggonu. Tunnistaja mõtsawaht Johann Siegert tunnistas et temma tijap selgeste tunnistada et Tanno Lyra nekõiwu om raggonu.
Moistet:
Tanno Lyra peap 1 Rbla mõtsa walitseja hääs masma. Se moistmine om §773 ja 774 perra kulutedu.
Pääkohtumees A. Wähhi [allkiri]
Kohtumees Peter Kallman [allkiri]
Kohtumees Peter Kallman [allkiri]
Kirjotaja Jõggewa
